\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}
\makeatother


\begin{document}

\newpage

\section{Historique}

Nous ne donnons ici qu'un très bref historique récent
\footnote{
	On ne va pas au-delà de un an depuis la dernière version.
}
de \verb+tnssets+ à destination de l'utilisateur principalement.
Tous les changements sont disponibles uniquement en anglais dans le dossier \verb+change-log+ : voir le code source de \verb+tnssets+ sur \verb+github+.

\begin{description}
% Changes shown - START

    \medskip
    \item[2020-08-05] Nouvelle version mineure \verb+0.3.0-beta+.
    
    \begin{itemize}[itemsep=.5em]
        \item \topic*{Définition explicite d'une fonction}
              intégration de deux macros proposées avant par \verb#tnsana# disponible sur \url{https://github.com/typensee-latex/tnsana.git}.
    
        \begin{itemize}[itemsep=.5em]
            \item \macro{funcdef} peut produire trois versions symboliques.
    
            \item \macro{txtfuncdef} produit une version textuelle courte.
        \end{itemize}
    
    
        \item \topic{Fonctions spéciales}
    
        \begin{itemize}[itemsep=.5em]
            \item Ajout de \macro{id} pour la fonction identité.
    
            \item Ajout de \macro{caract} et \macro{caractone} pour deux versions de la fonction caratéristque d'un ensemble.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \separation
% ------------------------ %

    \medskip
    \item[2020-07-30] Nouvelle version mineure \verb+0.2.0-beta+.
    
    \begin{itemize}[itemsep=.5em]
        \item \topic{Composition d'applications}
        \begin{itemize}[itemsep=.5em]
            \item \macro{compo} est un opérateur de composition de deux applications.
    
            \item \macro{multicomp} permet d'indiquer des compositions successives d'une application par elle-même.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    
    \separation

% ------------------------ %

    \medskip
    \item[2020-07-10] Première version \verb+0.0.0-beta+.
% ------------------------ %

% Changes shown - END 
\end{description}

\end{document}
