\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}

    \usepackage{03-composition}
\makeatother

    
\begin{document}

%\section{Applications}

\subsection{Composition}

\newparaexample{Opérateur}

La macro \macro{compo} est juste un alias de \macro{circ}.

\begin{latexex}
$f \compo g$
\end{latexex}


% ---------------------- %


\newparaexample{Compositions successives}

La macro \macro{multicompo} sert à indiquer la composition d'une application plusieurs fois de suite par elle-même. Voici toutes les mises en forme disponibles où l'option \verb#exp# nécessite que le nombre d'applications composées soit un naturel non nul connu.
Vous noterez que l'écriture par défaut, qui n'est pas standard, n'est pas $f^{(p)}$ car cette notation est traditionnellement utilisée pour indiquer la dérivée p\ieme{} d'une application.

\begin{latexex}
 $\multicompo     {f}{5}
= \multicompo[exp]{f}{5}$

 $\multicompo     {f}{p}
= \multicompo[dot]{f}{p}$
\end{latexex}


\begin{remark}
	La convention retenue est analogue à ce que l'on fait avec les puissances de nombres réels.
	En particulier, $\multicompo{f}{1} = \multicompo[exp]{f}{1}$.
\end{remark}


% ---------------------- %


\subsection{Fiche technique}

\IDope{compo}  \hfill \mwhyprefix{compo}{sition}


\separation

\IDmacro{multicompo}{1}{2}

\IDoption{} la valeur par défaut est \verb+r+. 
            Voici les différentes valeurs possibles.
\begin{enumerate}
	\item \verb+r  + : écriture utilisant des chevrons.  \hfill \mwhyprefix{r}{after}.

	\extraspace 
	
	\item \verb+exp+ : écriture développée.  \hfill \mwhyprefix{exp}{and}.

	\item \verb+dot+ : écriture faussement développée utilisant des points de suspension.
\end{enumerate}

\IDarg{1} l'application.

\IDarg{2} le nombre d'applications composées.

\end{document}
