\documentclass[12pt,a4paper]{article}


\makeatletter
    \input{../config/header[fr].sty}
	
    \usepackage{04-formal-def}
\makeatother

   
\begin{document}

%\section{Applications}

\subsection{Définition explicite d'une fonction}

\newparaexample{Écriture par défaut}

\begin{latexex}
$\funcdef{f}{x}{x^2}%
            {I}{J}$
\end{latexex}


\begin{remark}
	Même si cela est peu utile, vous pouvez utiliser la mise en forme dans du texte pour obtenir
	$\funcdef{f}{x}{x^2}%
            {I}{J}$
    mais c'est un peu affreux.
\end{remark}

% ---------------------- %


\newparaexample{Écriture alternative}

On peut cacher le trait vertical via l'option \prefix{s} pour \whyprefix{s}{hort} soit \inenglish{court}.

\begin{latexex}
$\funcdef[s]{f}{x}{x^2}%
               {I}{J}$
\end{latexex}


% ---------------------- %


\newparaexample{Écriture en ligne}

Pour avoir tout sur une ligne, ce qui est l'idéal pour une insertion dans du texte, il suffit d'utiliser l'option \prefix{h} pour \whyprefix{h}{orizontal}.
\begin{latexex}
Soit $\funcdef[h]{f}{x}{x^2}%
                    {I}{J}$ ...
\end{latexex}


% ---------------------- %


\newparaexample{Écriture en ligne incomplète}

En mode horizontal, les ensembles peuvent être de valeur vide pour ne pas les indiquer.

\begin{latexex}
$\funcdef[h]{f}{x}{x^2}{}{J}$

$\funcdef[h]{f}{x}{x^2}{I}{}$

$\funcdef[h]{f}{x}{x^2}{}{}$
\end{latexex}


% ---------------------- %


\newparaexample{Écriture textuelle}

On peut enfin obtenir une version \emph{\og textuelle \fg} via la macro \macro{txtfuncdef} où \prefix{txt} est pour \prefix{texte}.
Cette macro  ne s'utilise pas en mode mathématique et elle accepte l'omission des ensembles.

\begin{latexex}
\txtfuncdef{f}{x}{x^2}{I}{J}

\txtfuncdef{f}{x}{x^2}{}{J}

\txtfuncdef{f}{x}{x^2}{I}{}

\txtfuncdef{f}{x}{x^2}{}{}
\end{latexex}



% ---------------------- %


\subsection{Fiches techniques}

\IDmacro{funcdef}{1}{5}


\IDoption{}  la valeur par défaut \verb+u+. 
\begin{enumerate}
	\item \verb+u+ : écriture empilée avec un trait vertical.
	
	\item \verb+s+ : écriture empilée sans trait vertical.

	\item \verb+h+ : écriture horizontale en ligne.
\end{enumerate}


\IDarg{1} la fonction.

\IDarg{2} la variable.

\IDarg{3} la formule explicite de définition.

\IDarg{4} l'ensemble de départ. Cet argument peut être vide si le mode \verb+h+ est activé

\IDarg{5} l'ensemble d'arrivée.


\separation


\IDmacro[a]{txtfuncdef}{5}


\IDargs{1..5} voir les explications données ci-dessus pour la macro \macro{funcdef}.


\end{document}
